\section{Wyniki}


\subsection{Parabol}
\emph{Parabol} jest bardzo prostym problemem z dobrze określonym miejscem zerowym. Dla dwuwymiarowych danych wejściowych generuje dwuwymiarowe dane wyjściowe:

\begin{align*}
f_1(x) &= (x_0 - 3)^2 \\
f_2(x) &= (x_0 + 2)^2
\end{align*}.


\begin{figure}
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{parabol_hgs_sga.png}
                \caption{HGS+SGA}
                \label{fig:parabol_hgs}
        \end{subfigure}
        ~
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{parabol_hgs_ibea.png}
                \caption{HGS+IBEA}
                \label{fig:parabol_hgs_ibea}
        \end{subfigure}

        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{parabol_ibea.png}
                \caption{IBEA}
                \label{fig:parabol_ibea}
        \end{subfigure}
        ~
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{parabol_nsga2.png}
                \caption{NSGA2}
                \label{fig:parabol_nsga2}
        \end{subfigure}

        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{parabol_spea2.png}
                \caption{SPEA2}
                \label{fig:parabol_spea2}
        \end{subfigure}
        \caption{Wyniki działania algorytmów dla problemu Parabol}\label{fig:parabol}
\end{figure}




\subsection{Kursawe}
\emph{Kursawe} jest problemem, który dla $n$-wymiarowego wejścia generuje dwuwymiarowe wyniki:
\begin{align*}
f_1(x) &= \sum_{i=1}^{n-1} \left(-10e^{-0.2\sqrt{x_i^2 + x_{i+1}^2}}\right) \\
f_2(x) &= \sum_{i=1}^n \left(|x_i|^{0.8} + 5\sin(x_i)^3\right)
\end{align*}.

\begin{figure}
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{kursawe.jpg}
                \caption{Kursawe --- przykładowy front pareto}
                \label{fig:kursawe_pareto}
        \end{subfigure}

        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{kursawe_hgs_sga.png}
                \caption{HGS+SGA}
                \label{fig:kursawe_hgs}
        \end{subfigure}
        ~
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{kursawe_ibea.png}
                \caption{IBEA}
                \label{fig:kursawe_ibea}
        \end{subfigure}
        
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{kursawe_nsga2.png}
                \caption{NSGA2}
                \label{fig:kursawe_nsga2}
        \end{subfigure}
        ~
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{kursawe_spea2.png}
                \caption{SPEA2}
                \label{fig:kursawe_spea2}
        \end{subfigure}
        \caption{Wyniki działania algorytmów dla problemu Kursawe}\label{fig:kursawe}
\end{figure}




\subsection{Zbiór problemów}
Wybrano kilka problemów o wspólnym rdzeniu:

\begin{align*}
\textrm{Minimalizacja}\qquad &&\mathcal{T}(x) &= \left(f_1 (x_1), f_2(\mathbf{x})\right) \\
\textrm{dla}\qquad &&f_2(x) &= g\left(x_2, \ldots x_m\right) h\left(f_1(x_1), g(x_2, \ldots x_m)\right) \\
\textrm{gdzie}\qquad &&\mathbf{x} &= (x_1, \ldots x_m)
\end{align*}.

\subsubsection{Problem A}

\begin{align*}
f_1(x_1) &= x_1\\
g(x_2, \ldots x_m) &= 1 + 9\cdot \sum_{i=2}^m \frac{x_i}{m - 1} \\
h(f_1, g) &= 1 - \sqrt(f_1 / g)
\end{align*}

gdzie $m=30$ oraz $x_i \in \left[0, 1\right]$. Pareto front jest tworzony z $g(\mathbf{x}) = 1$.

\begin{figure}
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{coemoa_a_hgs_sga.png}
                \caption{HGS+SGA}
                \label{fig:coemoa_a_hgs}
        \end{subfigure}
        ~
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{coemoa_a_ibea.png}
                \caption{IBEA}
                \label{fig:coemoa_a_ibea}
        \end{subfigure}

        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{coemoa_a_nsga2.png}
                \caption{NSGA2}
                \label{fig:coemoa_a_nsga2}
        \end{subfigure}
        ~
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{coemoa_a_spea2.png}
                \caption{SPEA2}
                \label{fig:coemoa_a_spea2}
        \end{subfigure}
        \caption{Wyniki działania algorytmów dla problemu A}\label{fig:coemoa_a}
\end{figure}


\subsubsection{Problem B}

\begin{align*}
f_1(x_1) &= x_1\\
g(x_2, \ldots x_m) &= 1 + 9\cdot \sum_{i=2}^m \frac{x_i}{m - 1} \\
h(f_1, g) &= 1 - (f_1 / g)^2
\end{align*}

gdzie $m=30$ oraz $x_i \in \left[0, 1\right]$. Pareto front jest tworzony z $g(\mathbf{x}) = 1$.

\begin{figure}
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{coemoa_b_hgs_sga.png}
                \caption{HGS+SGA}
                \label{fig:coemoa_b_hgs}
        \end{subfigure}
        ~
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{coemoa_b_ibea.png}
                \caption{IBEA}
                \label{fig:coemoa_b_ibea}
        \end{subfigure}

        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{coemoa_b_nsga2.png}
                \caption{NSGA2}
                \label{fig:coemoa_b_nsga2}
        \end{subfigure}
        ~
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{coemoa_b_spea2.png}
                \caption{SPEA2}
                \label{fig:coemoa_b_spea2}
        \end{subfigure}
        \caption{Wyniki działania algorytmów dla problemu B}\label{fig:coemoa_b}
\end{figure}




\subsubsection{Problem C}

\begin{align*}
f_1(x_1) &= x_1\\
g(x_2, \ldots x_m) &= 1 + 9\cdot \sum_{i=2}^m \frac{x_i}{m - 1} \\
h(f_1, g) &= 1 - \sqrt(f_1 / g) - \frac{f_1}{g} \sin(10 \pi f_1)
\end{align*}

gdzie $m=30$ oraz $x_i \in \left[0, 1\right]$. Pareto front jest tworzony z $g(\mathbf{x}) = 1$.

\begin{figure}
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{coemoa_c_hgs_sga.png}
                \caption{HGS+SGA}
                \label{fig:coemoa_c_hgs}
        \end{subfigure}
        ~
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{coemoa_c_ibea.png}
                \caption{IBEA}
                \label{fig:coemoa_c_ibea}
        \end{subfigure}

        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{coemoa_c_nsga2.png}
                \caption{NSGA2}
                \label{fig:coemoa_c_nsga2}
        \end{subfigure}
        ~
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{coemoa_c_spea2.png}
                \caption{SPEA2}
                \label{fig:coemoa_c_spea2}
        \end{subfigure}
        \caption{Wyniki działania algorytmów dla problemu C}\label{fig:coemoa_c}
\end{figure}


\subsubsection{Problem D}

\begin{align*}
f_1(x_1) &= x_1\\
g(x_2, \ldots x_m) &= 1 + 10 (m-1) + \sum_{i=2}^m (x_i^2 - 10 \cos(4 \pi x_i)) \\
h(f_1, g) &= 1 - \sqrt(f_1 / g)
\end{align*}

gdzie $m=10$ oraz $x_i \in \left[0, 1\right]$ a także $x_2, \ldots, x_m \in \left[-5,5\right]$. Globalny Pareto front jest tworzony z $g(\mathbf{x}) = 1$, lokalny Pareto front z $g(\mathbf{x}) = 1.25$.

\begin{figure}
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{coemoa_d_hgs_sga.png}
                \caption{HGS+SGA}
                \label{fig:coemoa_d_hgs}
        \end{subfigure}
        ~
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{coemoa_d_ibea.png}
                \caption{IBEA}
                \label{fig:coemoa_d_ibea}
        \end{subfigure}

        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{coemoa_d_nsga2.png}
                \caption{NSGA2}
                \label{fig:coemoa_d_nsga2}
        \end{subfigure}
        ~
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{coemoa_d_spea2.png}
                \caption{SPEA2}
                \label{fig:coemoa_d_spea2}
        \end{subfigure}
        \caption{Wyniki działania algorytmów dla problemu D}\label{fig:coemoa_d}
\end{figure}


\subsubsection{Problem E}

\begin{align*}
f_1(x_1) &= 1 - e^{-4 x_1} \sin^6 (6 \pi x_1)\\
g(x_2, \ldots x_m) &= 1 + 9 \left(\frac{\sum_{i=2}^m x_i}{m - 1}\right)^0.25 \\
h(f_1, g) &= 1 - (\frac{f_1}{g})^2
\end{align*}

gdzie $m=10$ oraz $x_i \in \left[0, 1\right]$. Pareto front jest tworzony z $g(\mathbf{x}) = 1$.

\begin{figure}
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{coemoa_e_ibea.png}
                \caption{IBEA}
                \label{fig:coemoa_e_ibea}
        \end{subfigure}

        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{coemoa_e_nsga2.png}
                \caption{NSGA2}
                \label{fig:coemoa_e_nsga2}
        \end{subfigure}
        ~
        \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{coemoa_e_spea2.png}
                \caption{SPEA2}
                \label{fig:coemoa_e_spea2}
        \end{subfigure}
        \caption{Wyniki działania algorytmów dla problemu E}\label{fig:coemoa_e}
\end{figure}


